［4/8戰術討論］黃大仙 戰役備忘

// 放上黎畀大家討論
咪撚TKDR呀 //

黃大仙 戰役，當然反映咗反送中去到一個新階段，其實已經係一場大革命。但 黃大仙 戰役嘅成功，仲喺戰術同戰略上反映一啲嘢，我順便寫出嚟，呢啲成果可能今日都有用，可以用嚟為一啲志士解圍，亦可以為未來嘅新戰事做好準備，為未來可能嘅勝利鋪路。

黃大仙 戰役由微觀由宏觀睇

先講微觀上， 黃大仙 戰役反映連革命都遍地開花，速龍得一隊，要Serve晒全香港，但游擊隊可以喺社區以逸待勞，一如1905年日俄戰爭，無錯，俄國新嘅太平洋艦隊好似幾好，但由波羅的海長期航行到海參崴真係太艱苦，所以對馬海峽戰役輸俾以逸待勞，不斷進行密集射擊訓練嘅日軍。同樣道理，如果喺社區有五十個，有Full Gear嘅Minuteman，有事可以立即Full Gear由整熄Tear Gas到立即封路都得，呢班得社區支持，了解社區，而且以逸待勞嘅友仔，一定長期疲勞作戰嘅速龍好好多，而且亦大大減輕咗Hit and Run嘅難度。

跟住係 黃大仙 戰役，以及8月3日一系列戰事嘅睇法，其實克警根本無法多線作戰，一如大清帝國嘅軍隊一樣，大清帝國喺武昌起義一夜瓦解，因為大清帝國政府由湖北抽調兵力應付四川保路風潮，造成武漢三鎮防務空虛，新軍工程營一件賭撚起義就令成為大清帝國瓦解。因此，可能某個地方出咗事，喺交通上關鍵位置起新兵，機動部隊就會疲於奔命，例如今日將軍澳如果可能出事，如果黃大仙又開戰，龍翔道基本上交通被截，然後如果連觀塘警署都出事，將軍澳警署庶近孤島，咁可能變成同鄉黑會戰，但至少主兵力大為削弱，就尚可一戰。

而西環麻煩啲係山道天橋，因為警車可以唔經香港仔隧道，全程採山路行薄扶林道，而且薄扶林道一帶都係斜路，而可以令警車迅速抵達現場嘅山道天橋，因為有十幾層高，好難用人肉方式堵塞，因為會太過牙煙。山道天橋問題，呢個係各路人馬必須面對，除非有大車阻塞山道天橋，又作別論，而且要拖車都應該麻煩到爆。因為山道天橋只可能容納一條行車線。

當然仲有一條陰濕路線，就係行域多利道，域多利道嘅終點就係堅尼地城，研究一啲可能運兵路線再針對處理最好，簡單嚟講，係時候學習將個戰場放大一啲嚟睇，呢個都係一種升級。

簡單嚟講，支援志士，除咗錢、物資，點樣截斷關鍵交通樞紐作戰，因為真係需要一啲智慧同埋經驗，Be water講就容易，但點解有時冷氣軍師被人鬧，因為有時作戰果陣，一啲宏觀或微觀嘅判斷，係需要經驗嘅積累慮，冷氣軍師唔明白係，其實香港全民勇武，都係韓農之後嘅其實，香港人算係學習得十分之快。

Source:

以下自推10下

推1

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推9

推10

推完

毋忘五大訴求
不篤灰、不割席、不分化

再推